

# solicitar nueva pass
POST http://helena.bonopark.es:16080/app/app/functions/generate_new_password.php
{"id_security":"4d4143e00b55ffef5fc01fbe1f2299a84e4fa85558aa873d62ada792ae71e651","email":"paco@perez.com","dni":"123456789z"}

responsee
{"success":2,"message":"El usuario no existe"}


#get usuario info / login 
POST http://helena.bonopark.es:16080/app/app/functions/get_usuario.php HTTP/1.1
{"id_security":"63c3dee5e7126794916289db1c70376c4e4fa85558aa873d62ada792ae71e651","codigo_push":"NO","password":"mi_passowrd_de_bicimad","dni":"123456789z"}

{"usuario":[{"dni":"123456789z","nombre":"paco","apellido1":"perez","apellido2":"foo","fecha_nacimiento":"1990-01-01","email":"paco@perez.com","telefono":"666666666","direccion":"plaza mayor","municipio":"madrid","provincia":"1","codigo_postal":"28000","id_auth":"012345678901234567890123456789"}],"success":1,"message":"OK!"}

# datos de usuario de la app
POST http://helena.bonopark.es:16080/app/app/functions/get_datos_usuario.php HTTP/1.1
{"id_security":"419ddc432385b43efba7e37b485aa87a1259717fde7dc04d5ac301cccdec7203","id_auth":"012345678901234567890123456789","dni":"123456789z"}

{"usuario":[{"dni":"123456789z","nombre":"paco","apellido1":"perez","apellido2":"foo","email":"paco@perez.com","saldo":"5.5","estado":"1","activado":"1"}],"success":1,"message":"OK!","title":""}


# EL ID AUTH SIEMPRE SE REPITE
# EL ID SECURITY SIEMPRE SE REPITE


# actualizar usuario
POST http://helena.bonopark.es:16080/app/app/functions/update_usuario.php HTTP/1.1
{"apellido2":"foo","nombre":"paco","direccion":"Foo","municipio":"madrid","email":"paco@perez.com","apellido1":"perez","telefono":"666666666","codigo_postal":"28000","id_auth":"012345678901234567890123456789","id_security":"9d0f723b489da61c7d9aebd40399372085b38f1e31471135e3fd523b3b68599f","provincia":"1","dni":"123456789z","fecha_nacimiento":"1990-01-01"}

{"success":2,"message":"Acceso no permitido"}

falla pero actualiza !!! :D




# rutas de usuario
POST http://helena.bonopark.es:16080/app/app/functions/get_historial_rutas_usuario.php HTTP/1.1
{"id_security":"419ddc432385b43efba7e37b485aa87a1259717fde7dc04d5ac301cccdec7203","id_auth":"012345678901234567890123456789","dni":"123456789z"}

response
{"rutas":[],"success":0,"message":"No hay rutas!"}


# get estaciones
POST http://helena.bonopark.es:16080/app/app/functions/get_all_estaciones_new.php HTTP/1.1
{"id_security":"419ddc432385b43efba7e37b485aa87a1259717fde7dc04d5ac301cccdec7203","id_auth":"012345678901234567890123456789","dni":"123456789z"}

{"estaciones":[{"idestacion":"1","nombre":"Puerta del Sol A","numero_estacion":"1a","direccion":"Puerta del Sol No 1","latitud":"40.4168961","longitud":"-3.7024255","activo":"1","luz":"2","no_disponible":"0","numero_bases":"24","bicis_enganchadas":"10","bases_libres":"6","porcentaje":25},{"idestacion":"2","nombre":"Puerta del Sol B","numero_estacion":"1b","direccion":"Puerta del Sol No 1","latitud":"40.4170009","longitud":"-3.7024207","activo":"1","luz":"2","no_disponible":"0","numero_bases":"24","bicis_enganchadas":"13","bases_libres":"8","porcentaje":33.333333333333},{"idestacion":"3","nombre":"Miguel Moya","numero_estacion":"2","direccion":"Miguel Moya No 1","latitud":"40.4205886","longitud":"-3.7058415","activo":"1","luz":"0","no_disponible":"0","numero_bases":"24","bicis_enganchadas":"1","bases_libres":"15","porcentaje":62.5},{"idestacion":"4","nombre":"Conde Suchil","numero_estacion":"3","direccion":" Plaza Conde Suchil No 2-4","latitud":"40.4302937","longitud":"-3.7069171","activo":"1","luz":"0","no_disponible":"0","numero_bases":"18","bicis_enganchadas":"1","bases_libres":"8","porcentaje":44.444444444444},{"idestacion":"5","nombre":"Malasa\u00f1a","numero_estacion":"4","direccion":"Calle Manuela Malasa\u00f1a No 5","latitud":"40.4285524","longitud":"-3.7025875","activo":"1","luz":"0","no_disponible":"0","numero_bases":"24","bicis_enganchadas":"0","bases_libres":"23","porcentaje":95.833333333333},{"idestacion":"6","nombre":"Fuencarral","numero_estacion":"5","direccion":"Calle Fuencarral No 108","latitud":"40.4285280","longitud":"-3.7020599","activo":"1","luz":"0","no_disponible":"0","numero_bases":"27","bicis_enganchadas":"2","bases_libres":"19","porcentaje":70.37037037037},{"idestacion":"7","nombre":"Colegio Arquitectos","numero_estacion":"6","direccion":"Calle Hortaleza No 63","latitud":"40.4241480","longitud":"-3.6984470","activo":"1","luz":"0","no_disponible":"0","numero_bases":"24","bicis_enganchadas":"0","bases_libres":"18","porcentaje":75},{"idestacion":"8","nombre":"Hortaleza","numero_estacion":"7","direccion":"Calle Hortaleza No 75","latitud":"40.4251906","longitud":"-3.6977715","activo":"1","luz":"0","no_disponible":"0","numero_bases":"21","bicis_enganchadas":"0","bases_libres":"16","porcentaje":76.190476190476},{"idestacion":"9","nombre":"Alonso Martinez","numero_estacion":"8","direccion":"Plaza Alonso Martinez No 5","latitud":"40.4278682","longitud":"-3.6954403","activo":"1","luz":"2","no_disponible":"0","numero_bases":"24","bicis_enganchadas":"9","bases_libres":"9","porcentaje":37.5},{"idestacion":"10","nombre":"Pza. S.Miguel","numero_estacion":"9","direccion":"Plaza San Miguel No 9","latitud":"40.4156057","longitud":"-3.7095084","activo":"1","luz":"0","no_disponible":"0","numero_bases":"24","bicis_enganchadas":"2","bases_libres":"17","porcentaje":70.833333333333},{"idestacion":"11","nombre":"Marques de la Enpereada","numero_estacion":"10","direccion":"Calle Marques de la Enpereada No 16","latitud":"40.4250863","longitud":"-3.6918807","activo":"1","luz":"0","no_disponible":"0","numero_bases":"24","bicis_enganchadas":"0","bases_libres":"22","porcentaje":91.666666666667},{"idestacion":"12","nombre":"S.Andres","numero_estacion":"11","direccion":"Calle San Andres No 18","latitud":"40.4269483","longitud":"-3.7035918","activo":"1","luz":"0","no_disponible":"0","numero_bases":"24","bicis_enganchadas":"1","bases_libres":"16","porcentaje":66.666666666667},{"idestacion":"13","nombre":"S.Hermenegildo","numero_estacion":"12","direccion":"Calle San Bernardo No 85","latitud":"40.4284246","longitud":"-3.7061931","activo":"1","luz":"0","no_disponible":"0","numero_bases":"24","bicis_enganchadas":"6","bases_libres":"13","porcentaje":54.166666666667},{"idestacion":"14","nombre":"Conde Duque","numero_estacion":"13","direccion":"Calle Conde Duque No 22","latitud":"40.4273264","longitud":"-3.7104417","activo":"1","luz":"2","no_disponible":"0","numero_bases":"24","bicis_enganchadas":"8","bases_libres":"9","porcentaje":37.5},{"idestacion":"15","nombre":"Ventura Rodriguez","numero_estacion":"14","direccion":"Calle Duque de Liria (ventura Rodriguez)","latitud":"40.4260957","longitud":"-3.7134790","activo":"1","luz":"0","no_disponible":"0","numero_bases":"24","bicis_enganchadas":"3","bases_libres":"14","porcentaje":58.333333333333},{"idestacion":"16","nombre":"S.Vicente Ferrer","numero_estacion":"15","direccion":"Calle San Vicente Ferrer No 64","latitud":"40.4261649","longitud":"-3.7073764","activo":"1","luz":"0","no_disponible":"0","numero_bases":"21","bicis_enganchadas":"1","bases_libres":"15","porcentaje":71.428571428571},{"idestacion":"17","nombre":"S.Bernardo","numero_estacion":"16","direccion":"Calle San Bernardo no 22","latitud":"40.4230721","longitud":"-3.7075065","activo":"1","luz":"0","no_disponible":"0","numero_bases":"21","bicis_enganchadas":"2","bases_libres":"11","porcentaje":52.380952380952},{"idestacion":"18","nombre":"Carlos Cambronero","numero_estacion":"17","direccion":"Plaza Carlos Cambronero No 2","latitud":"40.4232649","longitud":"-3.7038312","activo":"1","luz":"0","no_disponible":"0","numero_bases":"24","bicis_enganchadas":"1","bases_libres":"22","porcentaje":91.666666666667},{"idestacion":"19","nombre":"Vazquez de Mella","numero_estacion":"18","direccion":"Plaza Vazquez de Mella No 1","latitud":"40.4207773","longitud":"-3.6996502","activo":"1","luz":"0","no_disponible":"0","numero_bases":"24","bicis_enganchadas":"6","bases_libres":"12","porcentaje":50},{"idestacion":"20","nombre":"Prim","numero_estacion":"19","direccion":"Calle Prim no 2","latitud":"40.4218616","longitud":"-3.6954983","activo":"1","luz":"2","no_disponible":"0","numero_bases":"24","bicis_enganchadas":"11","bases_libres":"11","porcentaje":45.833333333333},{"idestacion":"21","nombre":"Banco de Espa\u00f1a A","numero_estacion":"20a","direccion":"Calle Alcala No 49","latitud":"40.4192342","longitud":"-3.6954615","activo":"1","luz":"0","no_disponible":"0","numero_bases":"24","bicis_enganchadas":"4","bases_libres":"13","porcentaje":54.166666666667},{"idestacion":"22","nombre":"Banco de Espa\u00f1a B","numero_estacion":"20b","direccion":"Calle Alcala No 49","latitud":"40.4192722","longitud":"-3.6951760","activo":"1","luz":"0","no_disponible":"0","numero_bases":"24","bicis_enganchadas":"5","bases_libres":"13","porcentaje":54.166666666667},{"idestacion":"23","nombre":"Red de S.Luis A","numero_estacion":"21a","direccion":"Red de San Luis","latitud":"40.4197872","longitud":"-3.7014814","activo":"1","luz":"0","no_disponible":"0","numero_bases":"24","bicis_enganchadas":"1","bases_libres":"8","porcentaje":33.333333333333},{"idestacion":"24","nombre":"Red de S.Luis B","numero_estacion":"21b","direccion":"Red de San Luis","latitud":"40.4197204","longitud":"-3.7015235","activo":"1","luz":"0","no_disponible":"0","numero_bases":"24","bicis_enganchadas":"0","bases_libres":"24","porcentaje":100},{"idestacion":"25","nombre":"Jacometrezo","numero_estacion":"22","direccion":"Calle Jacometrezo No 3","latitud":"40.4200783","longitud":"-3.7065376","activo":"1","luz":"0","no_disponible":"0","numero_bases":"24","bicis_enganchadas":"2","bases_libres":"14","porcentaje":58.333333333333},{"idestacion":"26","nombre":"Sto. Domingo","numero_estacion":"23","direccion":"Plaza de Santo Domingo No 1","latitud":"40.4197429","longitud":"-3.7080733","activo":"1","luz":"0","no_disponible":"0","numero_bases":"24","bicis_enganchadas":"0","bases_libres":"21","porcentaje":87.5},{"idestacion":"27","nombre":"Palacio Oriente","numero_estacion":"24","direccion":"Calle Carlos III No 1","latitud":"40.4182146","longitud":"-3.7103538","activo":"1","luz":"0","no_disponible":"0","numero_bases":"24","bicis_enganchadas":"0","bases_libres":"18","porcentaje":75},{"idestacion":"28","nombre":"Pza. Celenque A","numero_estacion":"25a","direccion":"Plaza de Celenque No 1","latitud":"40.4173114","longitud":"-3.7064809","activo":"1","luz":"0","no_disponible":"0","numero_bases":"24","bicis_enganchadas":"1","bases_libres":"22","porcentaje":91.666666666667},{"idestacion":"29","nombre":"Pza. Celenque B","numero_estacion":"25b","direccion":"Plaza de Celenque No 1","latitud":"40.4172781","longitud":"-3.7063837","activo":"1","luz":"0","no_disponible":"0","numero_bases":"24","bicis_enganchadas":"3","bases_libres":"19","porcentaje":79.166666666667},{"idestacion":"30","nombre":"Barbara de Braganza","numero_estacion":"26","direccion":"barbara de Braganza No 8","latitud":"40.4235117","longitud":"-3.6930040","activo":"1","luz":"2","no_disponible":"0","numero_bases":"24","bicis_enganchadas":"8","bases_libres":"9","porcentaje":37.5},{"idestacion":"31","nombre":"Huertas","numero_estacion":"27","direccion":"Calle Jesus no 1","latitud":"40.4132798","longitud":"-3.6956178","activo":"1","luz":"2","no_disponible":"0","numero_bases":"24","bicis_enganchadas":"5","bases_libres":"11","porcentaje":45.833333333333},{"idestacion":"32","nombre":"Sevilla","numero_estacion":"28","direccion":"Calle Alcala No 27","latitud":"40.4181663","longitud":"-3.6992600","activo":"1","luz":"2","no_disponible":"0","numero_bases":"24","bicis_enganchadas":"8","bases_libres":"15","porcentaje":62.5},{"idestacion":"33","nombre":"Marques de Cubas","numero_estacion":"29","direccion":"Marques de Cubas","latitud":"40.4162619","longitud":"-3.6957355","activo":"1","luz":"2","no_disponible":"0","numero_bases":"24","bicis_enganchadas":"6","bases_libres":"9","porcentaje":37.5},{"idestacion":"34","nombre":"S.Quintin","numero_estacion":"30","direccion":"Calle Pavia No 6","latitud":"40.4192095","longitud":"-3.7115040","activo":"1","luz":"0","no_disponible":"0","numero_bases":"27","bicis_enganchadas":"3","bases_libres":"18","porcentaje":66.666666666667},{"idestacion":"35","nombre":"Calle Mayor","numero_estacion":"31","direccion":"Calle Mayor No 20","latitud":"40.4163638","longitud":"-3.7068969","activo":"1","luz":"0","no_disponible":"0","numero_bases":"27","bicis_enganchadas":"1","bases_libres":"20","porcentaje":74.074074074074},{"idestacion":"36","nombre":"Pza. de la Provincia","numero_estacion":"32","direccion":"Plaza de la Provincia","latitud":"40.4150099","longitud":"-3.7061032","activo":"1","luz":"0","no_disponible":"0","numero_bases":"24","bicis_enganchadas":"0","bases_libres":"2","porcentaje":8.3333333333333},{"idestacion":"37","nombre":"Carretas","numero_estacion":"33","direccion":"Calle Carretas No 8","latitud":"40.4157138","longitud":"-3.7031808","activo":"1","luz":"0","no_disponible":"0","numero_bases":"24","bicis_enganchadas":"2","bases_libres":"21","porcentaje":87.5},{"idestacion":"38","nombre":"Jacinto Benavente","numero_estacion":"34","direccion":"Plaza de Jacinto Benavente","latitud":"40.4146755","longitud":"-3.7036825","activo":"1","luz":"0","no_disponible":"0","numero_bases":"24","bicis_enganchadas":"2","bases_libres":"12","porcentaje":50},{"idestacion":"39","nombre":"Pza. del Cordon","numero_estacion":"35","direccion":"Plaza del Cordon","latitud":"40.4141931","longitud":"-3.7103285","activo":"1","luz":"1","no_disponible":"0","numero_bases":"24","bicis_enganchadas":"14","bases_libres":"3","porcentaje":12.5},{"idestacion":"40","nombre":"Pza. Ramales","numero_estacion":"36","direccion":"Plaza de Vergara Ramales No 1","latitud":"40.4167281","longitud":"-3.7124038","activo":"1","luz":"0","no_disponible":"0","numero_bases":"24","bicis_enganchadas":"1","bases_libres":"13","porcentaje":54.166666666667},{"idestacion":"41","nombre":"Pza. S.Francisco","numero_estacion":"37","direccion":"Plaza de San Francisco No 5","latitud":"40.4108442","longitud":"-3.7144964","activo":"1","luz":"1","no_disponible":"0","numero_bases":"24","bicis_enganchadas":"12","bases_libres":"0","porcentaje":0},{"idestacion":"42","nombre":"Pza. de los Carros","numero_estacion":"38","direccion":"Carrera de San Francisco No 1","latitud":"40.4110406","longitud":"-3.7120734","activo":"1","luz":"1","no_disponible":"0","numero_bases":"24","bicis_enganchadas":"18","bases_libres":"0","porcentaje":0},{"idestacion":"43","nombre":"Pza. Cebada","numero_estacion":"39","direccion":"Plaza Cebada No 16","latitud":"40.4112744","longitud":"-3.7088337","activo":"1","luz":"1","no_disponible":"0","numero_bases":"27","bicis_enganchadas":"11","bases_libres":"0","porcentaje":0},{"idestacion":"44","nombre":"Conde de Romanones","numero_estacion":"40","direccion":"Plaza de Conde de Romanones No 9","latitud":"40.4138846","longitud":"-3.7049407","activo":"1","luz":"0","no_disponible":"0","numero_bases":"24","bicis_enganchadas":"2","bases_libres":"14","porcentaje":58.333333333333},{"idestacion":"45","nombre":"Anton Martin","numero_estacion":"41","direccion":"NO OPERATIVA","latitud":"40.4122047","longitud":"-3.6991147","activo":"1","luz":3,"no_disponible":"1","numero_bases":"21","bicis_enganchadas":"6","bases_libres":"7","porcentaje":33.333333333333},{"idestacion":"46","nombre":"Santa Isabel","numero_estacion":"42","direccion":"c\/Atocha 95 (santa Isabel)","latitud":"40.4107085","longitud":"-3.6982318","activo":"1","luz":"2","no_disponible":"0","numero_bases":"24","bicis_enganchadas":"8","bases_libres":"8","porcentaje":33.333333333333},{"idestacion":"47","nombre":"Jesus y Maria","numero_estacion":"43","direccion":"Plazuela en Calle Lavapies 34-36","latitud":"40.4101564","longitud":"-3.7025024","activo":"1","luz":"2","no_disponible":"0","numero_bases":"24","bicis_enganchadas":"5","bases_libres":"7","porcentaje":29.166666666667},{"idestacion":"48","nombre":"Cabestreros","numero_estacion":"44","direccion":"c\/meson de Paredes 35","latitud":"40.4097617","longitud":"-3.7040666","activo":"1","luz":"1","no_disponible":"0","numero_bases":"21","bicis_enganchadas":"3","bases_libres":"1","porcentaje":4.7619047619048},{"idestacion":"49","nombre":"Puerta de Toledo","numero_estacion":"45","direccion":"Gta. Puerta Toledo no 1","latitud":"40.4070358","longitud":"-3.7110513","activo":"1","luz":"2","no_disponible":"0","numero_bases":"21","bicis_enganchadas":"4","bases_libres":"7","porcentaje":33.333333333333},{"idestacion":"50","nombre":"Ribera de Curtidores","numero_estacion":"46","direccion":"c\/Ribera de Curtidores 28","latitud":"40.4053153","longitud":"-3.7071259","activo":"1","luz":"0","no_disponible":"0","numero_bases":"24","bicis_enganchadas":"5","bases_libres":"15","porcentaje":62.5},{"idestacion":"51","nombre":"Embajadores 1","numero_estacion":"47","direccion":"Gta. Embajadores No 6","latitud":"40.4047851","longitud":"-3.7028265","activo":"1","luz":"0","no_disponible":"0","numero_bases":"24","bicis_enganchadas":"2","bases_libres":"18","porcentaje":75},{"idestacion":"52","nombre":"Embajadores 2","numero_estacion":"48","direccion":"Gta. Embajadores No 2","latitud":"40.4056107","longitud":"-3.7022591","activo":"1","luz":"0","no_disponible":"0","numero_bases":"24","bicis_enganchadas":"3","bases_libres":"10","porcentaje":41.666666666667},{"idestacion":"53","nombre":"Casa Encendida","numero_estacion":"49","direccion":"Ronda de Atocha 34","latitud":"40.4060941","longitud":"-3.6992759","activo":"1","luz":"0","no_disponible":"0","numero_bases":"24","bicis_enganchadas":"2","bases_libres":"13","porcentaje":54.166666666667},{"idestacion":"54","nombre":"Museo Reina Sofia","numero_estacion":"50","direccion":"C\/Santa isabel No 57","latitud":"40.4083684","longitud":"-3.6933463","activo":"1","luz":"0","no_disponible":"0","numero_bases":"24","bicis_enganchadas":"0","bases_libres":"19","porcentaje":79.166666666667},{"idestacion":"55","nombre":"Ronda de Atocha","numero_estacion":"51","direccion":"Ronda de Atocha No 2","latitud":"40.4075606","longitud":"-3.6935205","activo":"1","luz":"0","no_disponible":"0","numero_bases":"27","bicis_enganchadas":"3","bases_libres":"22","porcentaje":81.481481481481},{"idestacion":"56","nombre":"Pza. Santa Ana","numero_estacion":"52","direccion":"Plaza Santa Ana No 10","latitud":"40.4144226","longitud":"-3.7007164","activo":"1","luz":"0","no_disponible":"0","numero_bases":"24","bicis_enganchadas":"5","bases_libres":"13","porcentaje":54.166666666667},{"idestacion":"57","nombre":"Pza. Lavapies","numero_estacion":"53","direccion":"Calle Valencia No 1","latitud":"40.4089282","longitud":"-3.7008803","activo":"1","luz":"1","no_disponible":"0","numero_bases":"24","bicis_enganchadas":"8","bases_libres":"3","porcentaje":12.5},{"idestacion":"58","nombre":"Barcelo","numero_estacion":"54","direccion":"Calle Barcelo No 7","latitud":"40.4266828","longitud":"-3.7004230","activo":"1","luz":"0","no_disponible":"0","numero_bases":"21","bicis_enganchadas":"0","bases_libres":"15","porcentaje":71.428571428571},{"idestacion":"59","nombre":"Pza. S. Ildefonso","numero_estacion":"55","direccion":"Calle Santa Barbara","latitud":"40.4239757","longitud":"-3.7020842","activo":"1","luz":"0","no_disponible":"0","numero_bases":"24","bicis_enganchadas":"0","bases_libres":"19","porcentaje":79.166666666667},{"idestacion":"60","nombre":"Pza. Carmen","numero_estacion":"56","direccion":"Plaza del Carmen No 1","latitud":"40.4184192","longitud":"-3.7032414","activo":"1","luz":"0","no_disponible":"0","numero_bases":"24","bicis_enganchadas":"1","bases_libres":"19","porcentaje":79.166666666667},{"idestacion":"61","nombre":"Sta. Cruz del Marcenado","numero_estacion":"57","direccion":"Calle Santa Cruz del Marcenado No 24","latitud":"40.4295658","longitud":"-3.7126299","activo":"1","luz":"0","no_disponible":"0","numero_bases":"24","bicis_enganchadas":"1","bases_libres":"23","porcentaje":95.833333333333},{"idestacion":"62","nombre":"Augusto Figueroa","numero_estacion":"58","direccion":"C\/Augusto Figueroa No 33","latitud":"40.4222862","longitud":"-3.6978950","activo":"1","luz":"0","no_disponible":"0","numero_bases":"24","bicis_enganchadas":"4","bases_libres":"10","porcentaje":41.666666666667},{"idestacion":"63","nombre":"Pza. Juan Pujol","numero_estacion":"59","direccion":"C\/Espiritu Santo No 30","latitud":"40.4255495","longitud":"-3.7043418","activo":"1","luz":"0","no_disponible":"0","numero_bases":"21","bicis_enganchadas":"3","bases_libres":"9","porcentaje":42.857142857143},{"idestacion":"64","nombre":"Pza. Independencia","numero_estacion":"60","direccion":"Plaza de la Independencia","latitud":"40.4197520","longitud":"-3.6883980","activo":"1","luz":"0","no_disponible":"0","numero_bases":"24","bicis_enganchadas":"3","bases_libres":"12","porcentaje":50},{"idestacion":"65","nombre":"Narvaez","numero_estacion":"61","direccion":"Calle O'Donell No 28","latitud":"40.4213983","longitud":"-3.6752045","activo":"1","luz":"0","no_disponible":"0","numero_bases":"24","bicis_enganchadas":"1","bases_libres":"16","porcentaje":66.666666666667},{"idestacion":"66","nombre":"ODonnell","numero_estacion":"62","direccion":"Calle ODonnell No 50","latitud":"40.4213148","longitud":"-3.6724968","activo":"1","luz":"0","no_disponible":"0","numero_bases":"24","bicis_enganchadas":"4","bases_libres":"14","porcentaje":58.333333333333},{"idestacion":"67","nombre":"Ibiza","numero_estacion":"63","direccion":"Calle Ibiza No 62","latitud":"40.4179237","longitud":"-3.6708959","activo":"1","luz":"0","no_disponible":"0","numero_bases":"24","bicis_enganchadas":"5","bases_libres":"16","porcentaje":66.666666666667},{"idestacion":"69","nombre":"Antonio Maura","numero_estacion":"65","direccion":"Antonio Maura","latitud":"40.4165605","longitud":"-3.6904525","activo":"1","luz":"2","no_disponible":"0","numero_bases":"24","bicis_enganchadas":"10","bases_libres":"9","porcentaje":37.5},{"idestacion":"71","nombre":"Almaden","numero_estacion":"67","direccion":"C\/Almaden No 28","latitud":"40.4108472","longitud":"-3.6932250","activo":"1","luz":"2","no_disponible":"0","numero_bases":"24","bicis_enganchadas":"3","bases_libres":"3","porcentaje":12.5},{"idestacion":"72","nombre":"Espalter","numero_estacion":"68","direccion":"Calle Espalter No 1","latitud":"40.4128372","longitud":"-3.6912023","activo":"1","luz":"2","no_disponible":"0","numero_bases":"21","bicis_enganchadas":"10","bases_libres":"7","porcentaje":33.333333333333},{"idestacion":"73","nombre":"Puerta del Angel Caido","numero_estacion":"69","direccion":"Avenida de Alfonso XII No 54","latitud":"40.4098080","longitud":"-3.6888220","activo":"1","luz":"2","no_disponible":"0","numero_bases":"27","bicis_enganchadas":"8","bases_libres":"10","porcentaje":37.037037037037},{"idestacion":"74","nombre":"Puerta del 12 de Octubre","numero_estacion":"70","direccion":"Calle Menendez Pelayo (doce octubre)","latitud":"40.4153053","longitud":"-3.6779232","activo":"1","luz":"2","no_disponible":"0","numero_bases":"24","bicis_enganchadas":"9","bases_libres":"10","porcentaje":41.666666666667},{"idestacion":"75","nombre":"12 de Octubre","numero_estacion":"71","direccion":"Calle Doce de Octubre no 28","latitud":"40.4159569","longitud":"-3.6738865","activo":"1","luz":"2","no_disponible":"0","numero_bases":"24","bicis_enganchadas":"8","bases_libres":"12","porcentaje":50},{"idestacion":"76","nombre":"Sainz de Baranda","numero_estacion":"72","direccion":"Calle Doctor Esquerdo No 99","latitud":"40.4157413","longitud":"-3.6691838","activo":"1","luz":"0","no_disponible":"0","numero_bases":"24","bicis_enganchadas":"4","bases_libres":"18","porcentaje":75},{"idestacion":"77","nombre":"Pza. de Los Astros","numero_estacion":"73","direccion":"Avda Nazaret 7(Pza astros)","latitud":"40.4114475","longitud":"-3.6689089","activo":"1","luz":"2","no_disponible":"0","numero_bases":"24","bicis_enganchadas":"7","bases_libres":"5","porcentaje":20.833333333333},{"idestacion":"78","nombre":"Puerta del Pacifico","numero_estacion":"74","direccion":"Calle Menendez Pelayo No 73","latitud":"40.4117627","longitud":"-3.6766813","activo":"1","luz":"2","no_disponible":"0","numero_bases":"24","bicis_enganchadas":"8","bases_libres":"9","porcentaje":37.5},{"idestacion":"79","nombre":"Menendez Pelayo","numero_estacion":"75","direccion":"Calle Menendez Pelayo(Poeta Esteban Villegas)","latitud":"40.4082805","longitud":"-3.6784838","activo":"1","luz":"2","no_disponible":"0","numero_bases":"24","bicis_enganchadas":"6","bases_libres":"8","porcentaje":33.333333333333},{"idestacion":"80","nombre":"Puerta de Mariano Cavia","numero_estacion":"76","direccion":"Avenida del Mediterraneo No 19","latitud":"40.4076726","longitud":"-3.6750121","activo":"1","luz":"0","no_disponible":"0","numero_bases":"24","bicis_enganchadas":"1","bases_libres":"21","porcentaje":87.5},{"idestacion":"81","nombre":"Conde de Casal","numero_estacion":"77","direccion":"Plaza Conde de Casal No 8","latitud":"40.4063500","longitud":"-3.6704220","activo":"1","luz":"0","no_disponible":"0","numero_bases":"24","bicis_enganchadas":"0","bases_libres":"18","porcentaje":75},{"idestacion":"82","nombre":"Pedro Bosch","numero_estacion":"78","direccion":"c\/cerro de la plata No 2","latitud":"40.4009101","longitud":"-3.6744804","activo":"1","luz":"0","no_disponible":"0","numero_bases":"24","bicis_enganchadas":"3","bases_libres":"18","porcentaje":75},{"idestacion":"83","nombre":"Puerta de Granada","numero_estacion":"79","direccion":"Calle Menendez Pelayo No 38","latitud":"40.4051451","longitud":"-3.6803874","activo":"1","luz":"1","no_disponible":"0","numero_bases":"24","bicis_enganchadas":"9","bases_libres":"3","porcentaje":12.5},{"idestacion":"84","nombre":"Atocha A","numero_estacion":"80a","direccion":"avda. Ciudad de Barcelona","latitud":"40.4075685","longitud":"-3.6902255","activo":"1","luz":"0","no_disponible":"0","numero_bases":"24","bicis_enganchadas":"0","bases_libres":"15","porcentaje":62.5},{"idestacion":"85","nombre":"Atocha B","numero_estacion":"80b","direccion":"avda. Ciudad de Barcelona","latitud":"40.4074902","longitud":"-3.6901234","activo":"1","luz":"0","no_disponible":"0","numero_bases":"27","bicis_enganchadas":"0","bases_libres":"20","porcentaje":74.074074074074},{"idestacion":"86","nombre":"Cuesta Moyano","numero_estacion":"81","direccion":"Cuesta de Claudio Moyano","latitud":"40.4092970","longitud":"-3.6919870","activo":"1","luz":"0","no_disponible":"0","numero_bases":"24","bicis_enganchadas":"3","bases_libres":"17","porcentaje":70.833333333333},{"idestacion":"87","nombre":"Ni\u00f1o Jesus","numero_estacion":"82","direccion":"Calle Doctor Esquerdo No 161","latitud":"40.4084556","longitud":"-3.6697526","activo":"1","luz":"2","no_disponible":"0","numero_bases":"24","bicis_enganchadas":"9","bases_libres":"11","porcentaje":45.833333333333},{"idestacion":"88","nombre":"Pio Baroja","numero_estacion":"83","direccion":"Calle Pio Baroja No 10","latitud":"40.4130243","longitud":"-3.6751105","activo":"1","luz":"0","no_disponible":"0","numero_bases":"24","bicis_enganchadas":"0","bases_libres":"22","porcentaje":91.666666666667},{"idestacion":"89","nombre":"Valderribas","numero_estacion":"84","direccion":"Calle Doctor Esquerdo No 191","latitud":"40.4032501","longitud":"-3.6726019","activo":"1","luz":"0","no_disponible":"0","numero_bases":"24","bicis_enganchadas":"5","bases_libres":"14","porcentaje":58.333333333333},{"idestacion":"90","nombre":"Puerta de Madrid","numero_estacion":"85","direccion":"Calle Menendez Pelayo (o?Donnell)","latitud":"40.4215010","longitud":"-3.6800080","activo":"1","luz":"2","no_disponible":"0","numero_bases":"24","bicis_enganchadas":"6","bases_libres":"5","porcentaje":20.833333333333},{"idestacion":"91","nombre":"Cibeles","numero_estacion":"86","direccion":"Paseo del Prado (Cibeles)","latitud":"40.4186148","longitud":"-3.6926217","activo":"1","luz":"2","no_disponible":"0","numero_bases":"24","bicis_enganchadas":"6","bases_libres":"7","porcentaje":29.166666666667},{"idestacion":"92","nombre":"Ayala","numero_estacion":"87","direccion":"Calle Ayala no 44","latitud":"40.4277360","longitud":"-3.6832566","activo":"1","luz":"2","no_disponible":"0","numero_bases":"24","bicis_enganchadas":"7","bases_libres":"12","porcentaje":50},{"idestacion":"93","nombre":"Embajada de Italia","numero_estacion":"88","direccion":"Calle Velazquez No 75","latitud":"40.4313576","longitud":"-3.6838303","activo":"1","luz":"0","no_disponible":"0","numero_bases":"24","bicis_enganchadas":"1","bases_libres":"18","porcentaje":75},{"idestacion":"94","nombre":"Conde Pe\u00f1alver","numero_estacion":"89","direccion":"Calle Ayala No 102","latitud":"40.4272582","longitud":"-3.6752024","activo":"1","luz":"0","no_disponible":"0","numero_bases":"24","bicis_enganchadas":"2","bases_libres":"19","porcentaje":79.166666666667},{"idestacion":"95","nombre":"General Pardi\u00f1as","numero_estacion":"90","direccion":"Calle Goya No 18","latitud":"40.4250361","longitud":"-3.6837876","activo":"1","luz":"0","no_disponible":"0","numero_bases":"27","bicis_enganchadas":"4","bases_libres":"17","porcentaje":62.962962962963},{"idestacion":"96","nombre":"Principe de Vergara","numero_estacion":"91","direccion":"Calle Hermosilla","latitud":"40.4261340","longitud":"-3.6787441","activo":"1","luz":"2","no_disponible":"0","numero_bases":"24","bicis_enganchadas":"4","bases_libres":"8","porcentaje":33.333333333333},{"idestacion":"97","nombre":"Claudio Coello","numero_estacion":"92","direccion":"Calle Claudio Coello No 45","latitud":"40.4262945","longitud":"-3.6865463","activo":"1","luz":"0","no_disponible":"0","numero_bases":"24","bicis_enganchadas":"1","bases_libres":"22","porcentaje":91.666666666667},{"idestacion":"98","nombre":"Goya Colon","numero_estacion":"93","direccion":"Plaza de Colon-Goya","latitud":"40.4257046","longitud":"-3.6893698","activo":"1","luz":"0","no_disponible":"0","numero_bases":"24","bicis_enganchadas":"1","bases_libres":"14","porcentaje":58.333333333333},{"idestacion":"99","nombre":"Biblioteca Nacional","numero_estacion":"94","direccion":"Paseo de Recoletos (Biblioteca Nacional)","latitud":"40.4226990","longitud":"-3.6909648","activo":"1","luz":"1","no_disponible":"0","numero_bases":"21","bicis_enganchadas":"11","bases_libres":"2","porcentaje":9.5238095238095},{"idestacion":"100","nombre":"Villanueva","numero_estacion":"95","direccion":"Calle Claudio Coello No 109","latitud":"40.4226584","longitud":"-3.6870548","activo":"1","luz":"0","no_disponible":"0","numero_bases":"24","bicis_enganchadas":"3","bases_libres":"19","porcentaje":79.166666666667},{"idestacion":"101","nombre":"Castello","numero_estacion":"96","direccion":"Calle Alcala no 111","latitud":"40.4220640","longitud":"-3.6821793","activo":"1","luz":"0","no_disponible":"0","numero_bases":"27","bicis_enganchadas":"4","bases_libres":"15","porcentaje":55.555555555556},{"idestacion":"102","nombre":"Alcala","numero_estacion":"97","direccion":"Calle Menendez Pelayo No 3","latitud":"40.4226906","longitud":"-3.6801307","activo":"1","luz":"0","no_disponible":"0","numero_bases":"27","bicis_enganchadas":"0","bases_libres":"25","porcentaje":92.592592592593},{"idestacion":"103","nombre":"Pza. Felipe II","numero_estacion":"98","direccion":"Plaza Felipe II","latitud":"40.4242625","longitud":"-3.6753567","activo":"1","luz":"0","no_disponible":"0","numero_bases":"24","bicis_enganchadas":"2","bases_libres":"14","porcentaje":58.333333333333},{"idestacion":"104","nombre":"Alcantara","numero_estacion":"99","direccion":"Calle Alcantara","latitud":"40.4261851","longitud":"-3.6738714","activo":"1","luz":"0","no_disponible":"0","numero_bases":"24","bicis_enganchadas":"0","bases_libres":"21","porcentaje":87.5},{"idestacion":"105","nombre":"Palacio de Deportes","numero_estacion":"100","direccion":"Goya 99","latitud":"40.4248457","longitud":"-3.6738635","activo":"1","luz":"0","no_disponible":"0","numero_bases":"24","bicis_enganchadas":"2","bases_libres":"19","porcentaje":79.166666666667},{"idestacion":"106","nombre":"paco Juan","numero_estacion":"101","direccion":"Calle paco Juan No 131","latitud":"40.4231526","longitud":"-3.6691523","activo":"1","luz":"0","no_disponible":"0","numero_bases":"24","bicis_enganchadas":"1","bases_libres":"13","porcentaje":54.166666666667},{"idestacion":"107","nombre":"Velazquez","numero_estacion":"102","direccion":" Calle Alcala No 95","latitud":"40.4211802","longitud":"-3.6840229","activo":"1","luz":"0","no_disponible":"0","numero_bases":"24","bicis_enganchadas":"5","bases_libres":"14","porcentaje":58.333333333333},{"idestacion":"108","nombre":"Ortega y Gasset","numero_estacion":"103","direccion":"C\/ Ortega y Gasset","latitud":"40.4303057","longitud":"-3.6865654","activo":"1","luz":"0","no_disponible":"0","numero_bases":"24","bicis_enganchadas":"0","bases_libres":"9","porcentaje":37.5},{"idestacion":"109","nombre":"Castellana","numero_estacion":"104","direccion":"Paseo de la Castellana No 4","latitud":"40.4268331","longitud":"-3.6895336","activo":"1","luz":"0","no_disponible":"0","numero_bases":"21","bicis_enganchadas":"2","bases_libres":"17","porcentaje":80.952380952381},{"idestacion":"110","nombre":"Serrano","numero_estacion":"105","direccion":"Serrano esquina Ayala","latitud":"40.4267905","longitud":"-3.6873922","activo":"1","luz":"2","no_disponible":"0","numero_bases":"24","bicis_enganchadas":"7","bases_libres":"13","porcentaje":54.166666666667},{"idestacion":"111","nombre":"Colon A","numero_estacion":"106a","direccion":"Serrano esquina Goya","latitud":"40.4251002","longitud":"-3.6877227","activo":"1","luz":"0","no_disponible":"0","numero_bases":"18","bicis_enganchadas":"1","bases_libres":"16","porcentaje":88.888888888889},{"idestacion":"112","nombre":"Colon B","numero_estacion":"106b","direccion":"Serrano esquina Goya","latitud":"40.4249630","longitud":"-3.6877450","activo":"1","luz":"0","no_disponible":"0","numero_bases":"18","bicis_enganchadas":"1","bases_libres":"11","porcentaje":61.111111111111},{"idestacion":"113","nombre":"Columela","numero_estacion":"107","direccion":"Serrano esquina Columela","latitud":"40.4215246","longitud":"-3.6884369","activo":"1","luz":"2","no_disponible":"0","numero_bases":"24","bicis_enganchadas":"6","bases_libres":"11","porcentaje":45.833333333333},{"idestacion":"114","nombre":"Martires Concepcionistas","numero_estacion":"108","direccion":"c\/Martires Concepcionistas No 2","latitud":"40.4273005","longitud":"-3.6706024","activo":"1","luz":"0","no_disponible":"0","numero_bases":"27","bicis_enganchadas":"0","bases_libres":"25","porcentaje":92.592592592593},{"idestacion":"115","nombre":"Marques de Salamanca","numero_estacion":"109","direccion":"Plaza Marques de Salamanca","latitud":"40.4300481","longitud":"-3.6816402","activo":"1","luz":"0","no_disponible":"0","numero_bases":"24","bicis_enganchadas":"2","bases_libres":"19","porcentaje":79.166666666667},{"idestacion":"116","nombre":"Moncloa","numero_estacion":"110","direccion":"Paseo de Moret","latitud":"40.4344969","longitud":"-3.7206893","activo":"1","luz":"0","no_disponible":"0","numero_bases":"24","bicis_enganchadas":"2","bases_libres":"15","porcentaje":62.5},{"idestacion":"117","nombre":"Arcipreste de Hita A","numero_estacion":"111a","direccion":"Calle Arcipreste de Hita","latitud":"40.4337322","longitud":"-3.7175435","activo":"1","luz":"0","no_disponible":"0","numero_bases":"24","bicis_enganchadas":"2","bases_libres":"18","porcentaje":75},{"idestacion":"118","nombre":"Arcipreste de Hita B","numero_estacion":"111b","direccion":"Calle Arcipreste de Hita","latitud":"40.4337036","longitud":"-3.7175115","activo":"1","luz":"0","no_disponible":"0","numero_bases":"24","bicis_enganchadas":"3","bases_libres":"13","porcentaje":54.166666666667},{"idestacion":"119","nombre":"Po Moret","numero_estacion":"112","direccion":"Paseo Pintor Rosales","latitud":"40.4325991","longitud":"-3.7246532","activo":"1","luz":"0","no_disponible":"0","numero_bases":"24","bicis_enganchadas":"3","bases_libres":"16","porcentaje":66.666666666667},{"idestacion":"120","nombre":"Pintor Rosales","numero_estacion":"113","direccion":"Paseo Pintor Rosales","latitud":"40.4276570","longitud":"-3.7205129","activo":"1","luz":"0","no_disponible":"0","numero_bases":"24","bicis_enganchadas":"3","bases_libres":"13","porcentaje":54.166666666667},{"idestacion":"121","nombre":"Quintana","numero_estacion":"114","direccion":"Calle Quintana,11-13","latitud":"40.4277456","longitud":"-3.7174158","activo":"1","luz":"0","no_disponible":"0","numero_bases":"24","bicis_enganchadas":"0","bases_libres":"20","porcentaje":83.333333333333},{"idestacion":"122","nombre":"Ferraz","numero_estacion":"115","direccion":"Paseo Pintor Rosales","latitud":"40.4253944","longitud":"-3.7170448","activo":"1","luz":"2","no_disponible":"0","numero_bases":"24","bicis_enganchadas":"11","bases_libres":"7","porcentaje":29.166666666667},{"idestacion":"123","nombre":"Pza. Espa\u00f1a A","numero_estacion":"116a","direccion":"Plaza de Espa\u00f1a","latitud":"40.4240200","longitud":"-3.7116030","activo":"1","luz":"0","no_disponible":"0","numero_bases":"24","bicis_enganchadas":"3","bases_libres":"18","porcentaje":75},{"idestacion":"124","nombre":"Pza. Espa\u00f1a B","numero_estacion":"116b","direccion":"Plaza de Espa\u00f1a","latitud":"40.4241200","longitud":"-3.7117030","activo":"1","luz":"0","no_disponible":"0","numero_bases":"24","bicis_enganchadas":"1","bases_libres":"20","porcentaje":83.333333333333},{"idestacion":"125","nombre":"Altamirano","numero_estacion":"117","direccion":"Calle Altamirano","latitud":"40.4309797","longitud":"-3.7188898","activo":"1","luz":"2","no_disponible":"0","numero_bases":"24","bicis_enganchadas":"7","bases_libres":"13","porcentaje":54.166666666667},{"idestacion":"126","nombre":"Juan Martin","numero_estacion":"118","direccion":"Juan Martin el Empecinado","latitud":"40.4007810","longitud":"-3.6882407","activo":"1","luz":"0","no_disponible":"0","numero_bases":"24","bicis_enganchadas":"5","bases_libres":"16","porcentaje":66.666666666667},{"idestacion":"127","nombre":"Mendez \u00c1lvaro","numero_estacion":"119","direccion":"Calle M\u00e9ndez \u00c1lvaro","latitud":"40.4013216","longitud":"-3.6863218","activo":"1","luz":"0","no_disponible":"0","numero_bases":"24","bicis_enganchadas":"2","bases_libres":"20","porcentaje":83.333333333333},{"idestacion":"128","nombre":"Palos de la Frontera","numero_estacion":"120","direccion":"Calle Palos de la Frontera","latitud":"40.4032208","longitud":"-3.6944768","activo":"1","luz":"0","no_disponible":"0","numero_bases":"24","bicis_enganchadas":"2","bases_libres":"20","porcentaje":83.333333333333},{"idestacion":"129","nombre":"Sta. M\u00aa de la Cabeza","numero_estacion":"121","direccion":"Calle Santa Maria de la Cabeza","latitud":"40.4017926","longitud":"-3.6987665","activo":"1","luz":"2","no_disponible":"0","numero_bases":"24","bicis_enganchadas":"8","bases_libres":"11","porcentaje":45.833333333333},{"idestacion":"130","nombre":"Santa Engracia","numero_estacion":"122","direccion":"c\/Santa Engracia c\/v c\/Zurbar\u00e1n","latitud":"40.4295863","longitud":"-3.6963983","activo":"1","luz":"0","no_disponible":"0","numero_bases":"24","bicis_enganchadas":"1","bases_libres":"9","porcentaje":37.5},{"idestacion":"131","nombre":"Guzm\u00e1n el Bueno","numero_estacion":"123","direccion":"c\/ Guzman el Bueno c\/v c\/Alberto Aguilera","latitud":"40.4306458","longitud":"-3.7133412","activo":"1","luz":"0","no_disponible":"0","numero_bases":"24","bicis_enganchadas":"5","bases_libres":"15","porcentaje":62.5},{"idestacion":"132","nombre":"Paseo Florida","numero_estacion":"161","direccion":"Paseo de la Florida N\u00ba8","latitud":"40.4220812","longitud":"-3.7218482","activo":"1","luz":"1","no_disponible":"0","numero_bases":"24","bicis_enganchadas":"7","bases_libres":"3","porcentaje":12.5},{"idestacion":"133","nombre":"Metro Pir\u00e1mides","numero_estacion":"162","direccion":"Paseo Olmos","latitud":"40.4034076","longitud":"-3.7108108","activo":"1","luz":"2","no_disponible":"0","numero_bases":"24","bicis_enganchadas":"7","bases_libres":"13","porcentaje":54.166666666667},{"idestacion":"134","nombre":"Paseo Esperanza","numero_estacion":"163","direccion":"Paseo de la Esperanza 2","latitud":"40.4035988","longitud":"-3.7064516","activo":"1","luz":"0","no_disponible":"0","numero_bases":"21","bicis_enganchadas":"3","bases_libres":"16","porcentaje":76.190476190476},{"idestacion":"135","nombre":"Entrada Matadero","numero_estacion":"165","direccion":"Paseo de la Chopera 14","latitud":"40.3919385","longitud":"-3.6971829","activo":"1","luz":"1","no_disponible":"0","numero_bases":"24","bicis_enganchadas":"12","bases_libres":"1","porcentaje":4.1666666666667},{"idestacion":"136","nombre":"Paseo Delicias","numero_estacion":"164","direccion":"Paseo de las Delicias 92-94","latitud":"40.3972616","longitud":"-3.6945025","activo":"1","luz":"0","no_disponible":"0","numero_bases":"24","bicis_enganchadas":"1","bases_libres":"11","porcentaje":45.833333333333},{"idestacion":"137","nombre":"Castellana 164","numero_estacion":"157","direccion":"Paseo Castellana 164","latitud":"40.4591366","longitud":"-3.6894151","activo":"1","luz":"1","no_disponible":"0","numero_bases":"24","bicis_enganchadas":"14","bases_libres":"0","porcentaje":0},{"idestacion":"138","nombre":"Alberto Alcocer","numero_estacion":"158","direccion":"Av\/Alberto Alcocer 22","latitud":"40.4585318","longitud":"-3.6847150","activo":"1","luz":"0","no_disponible":"0","numero_bases":"24","bicis_enganchadas":"5","bases_libres":"15","porcentaje":62.5},{"idestacion":"139","nombre":"General Yague","numero_estacion":"155","direccion":"C\/General Yague 57","latitud":"40.4572824","longitud":"-3.7009675","activo":"1","luz":"0","no_disponible":"0","numero_bases":"24","bicis_enganchadas":"5","bases_libres":"19","porcentaje":79.166666666667},{"idestacion":"140","nombre":"Sor Angela de la Cruz 2","numero_estacion":"156","direccion":"c\/ Sor \u00c1ngela de la Cruz 2","latitud":"40.4592351","longitud":"-3.6915330","activo":"1","luz":"0","no_disponible":"0","numero_bases":"24","bicis_enganchadas":"5","bases_libres":"11","porcentaje":45.833333333333},{"idestacion":"141","nombre":"Orense 36","numero_estacion":"154","direccion":"C\/Orense 36","latitud":"40.4548456","longitud":"-3.6946218","activo":"1","luz":"0","no_disponible":"0","numero_bases":"24","bicis_enganchadas":"2","bases_libres":"20","porcentaje":83.333333333333},{"idestacion":"142","nombre":"General Peron 1","numero_estacion":"152","direccion":"Avda. del General Per\u00f3n, 1 frente 4","latitud":"40.4527164","longitud":"-3.6990077","activo":"1","luz":"2","no_disponible":"0","numero_bases":"24","bicis_enganchadas":"11","bases_libres":"7","porcentaje":29.166666666667},{"idestacion":"143","nombre":"General Peron c\/v","numero_estacion":"153","direccion":"Avda. del General Per\u00f3n con c\/ del Capit\u00e1n Haya","latitud":"40.4522938","longitud":"-3.6926510","activo":"1","luz":"0","no_disponible":"0","numero_bases":"24","bicis_enganchadas":"1","bases_libres":"14","porcentaje":58.333333333333},{"idestacion":"144","nombre":"Serrano 210","numero_estacion":"148","direccion":"C\/Serrano 210","latitud":"40.4510188","longitud":"-3.6817962","activo":"1","luz":"0","no_disponible":"0","numero_bases":"24","bicis_enganchadas":"6","bases_libres":"15","porcentaje":62.5},{"idestacion":"145","nombre":"Orense 12","numero_estacion":"151","direccion":"C\/Orense 12","latitud":"40.4480662","longitud":"-3.6952860","activo":"1","luz":"0","no_disponible":"0","numero_bases":"24","bicis_enganchadas":"2","bases_libres":"17","porcentaje":70.833333333333},{"idestacion":"146","nombre":"Paseo Habana 42","numero_estacion":"149","direccion":"Paseo de la Habana 42","latitud":"40.4498613","longitud":"-3.6881689","activo":"1","luz":"0","no_disponible":"0","numero_bases":"24","bicis_enganchadas":"2","bases_libres":"20","porcentaje":83.333333333333},{"idestacion":"147","nombre":"Castellana frente Hnos. Pinzon","numero_estacion":"150","direccion":"Paseo Castellana frente C\/Hermanos Pinzon","latitud":"40.4488924","longitud":"-3.6905604","activo":"1","luz":"0","no_disponible":"0","numero_bases":"24","bicis_enganchadas":"1","bases_libres":"18","porcentaje":75},{"idestacion":"148","nombre":"Doctor Arce 45","numero_estacion":"147","direccion":"Avenida Doctor Arce 45","latitud":"40.4483269","longitud":"-3.6797296","activo":"1","luz":"0","no_disponible":"0","numero_bases":"24","bicis_enganchadas":"2","bases_libres":"20","porcentaje":83.333333333333},{"idestacion":"149","nombre":"Glorieta Cuatro Caminos","numero_estacion":"132","direccion":"C\/Sta Engracia 168","latitud":"40.4463667","longitud":"-3.7036675","activo":"1","luz":"2","no_disponible":"0","numero_bases":"24","bicis_enganchadas":"5","bases_libres":"10","porcentaje":41.666666666667},{"idestacion":"150","nombre":"Raimundo Fernandez","numero_estacion":"133","direccion":"C\/Raimundo Fernandez Villaverde 33-35-C\/Dulcinea","latitud":"40.4471250","longitud":"-3.7001669","activo":"1","luz":"0","no_disponible":"0","numero_bases":"24","bicis_enganchadas":"3","bases_libres":"17","porcentaje":70.833333333333},{"idestacion":"151","nombre":"Castellana 106","numero_estacion":"136","direccion":"Paseo Castellana 106","latitud":"40.4453307","longitud":"-3.6908610","activo":"1","luz":"0","no_disponible":"0","numero_bases":"24","bicis_enganchadas":"2","bases_libres":"15","porcentaje":62.5},{"idestacion":"152","nombre":"Pza. Republica Argentina","numero_estacion":"137","direccion":"Pza Republica Argentina 6-7","latitud":"40.4454110","longitud":"-3.6853312","activo":"1","luz":"0","no_disponible":"0","numero_bases":"24","bicis_enganchadas":"1","bases_libres":"19","porcentaje":79.166666666667},{"idestacion":"153","nombre":"Agustin Betancourt","numero_estacion":"134","direccion":"c\/Maria Guzman 58","latitud":"40.4440297","longitud":"-3.6956047","activo":"1","luz":"0","no_disponible":"0","numero_bases":"24","bicis_enganchadas":"0","bases_libres":"22","porcentaje":91.666666666667},{"idestacion":"154","nombre":"Paseo de la Castellana c\/v C\/Raimundo Fern\u00e1ndez Villaverde","numero_estacion":"138","direccion":"Castellana 67 esq Raimundo Fernandez Villaverde","latitud":"40.4457414","longitud":"-3.6917932","activo":"1","luz":"0","no_disponible":"0","numero_bases":"24","bicis_enganchadas":"5","bases_libres":"17","porcentaje":70.833333333333},{"idestacion":"155","nombre":"Maria Francisca 1","numero_estacion":"146","direccion":"c\/Maria Francisca 1","latitud":"40.4442258","longitud":"-3.6787169","activo":"1","luz":"0","no_disponible":"0","numero_bases":"18","bicis_enganchadas":"0","bases_libres":"15","porcentaje":83.333333333333},{"idestacion":"156","nombre":"Bravo Murillo 44","numero_estacion":"131","direccion":"C\/Bravo Murillo 44","latitud":"40.4412115","longitud":"-3.7039582","activo":"1","luz":"2","no_disponible":"0","numero_bases":"24","bicis_enganchadas":"10","bases_libres":"12","porcentaje":50},{"idestacion":"157","nombre":"Santa Engracia","numero_estacion":"130","direccion":"c\/Santa Engracia 127","latitud":"40.4413860","longitud":"-3.7016321","activo":"1","luz":"0","no_disponible":"0","numero_bases":"24","bicis_enganchadas":"5","bases_libres":"16","porcentaje":66.666666666667},{"idestacion":"158","nombre":"Pza San Juan de la Cruz","numero_estacion":"135","direccion":"Plaza San Juan de la Cruz 11","latitud":"40.4415974","longitud":"-3.6927821","activo":"1","luz":"0","no_disponible":"0","numero_bases":"24","bicis_enganchadas":"3","bases_libres":"19","porcentaje":79.166666666667},{"idestacion":"159","nombre":"Jose Gutierrez Abascal con Paseo Castellana","numero_estacion":"139","direccion":"c\/Jose Gutierrez Abascal con Castellana","latitud":"40.4396792","longitud":"-3.6907784","activo":"1","luz":"0","no_disponible":"0","numero_bases":"24","bicis_enganchadas":"1","bases_libres":"21","porcentaje":87.5},{"idestacion":"160","nombre":"Cea Berm\u00fadez","numero_estacion":"128","direccion":"Cea Berm\u00fadez","latitud":"40.4389940","longitud":"-3.7154329","activo":"1","luz":"0","no_disponible":"0","numero_bases":"24","bicis_enganchadas":"3","bases_libres":"15","porcentaje":62.5},{"idestacion":"161","nombre":"Jose Abascal","numero_estacion":"129","direccion":"c\/Jose Abascal 33","latitud":"40.4385316","longitud":"-3.6982209","activo":"1","luz":"0","no_disponible":"0","numero_bases":"24","bicis_enganchadas":"5","bases_libres":"12","porcentaje":50},{"idestacion":"162","nombre":"Velazquez 130","numero_estacion":"140","direccion":"C\/Velazquez 130","latitud":"40.4379444","longitud":"-3.6828620","activo":"1","luz":"0","no_disponible":"0","numero_bases":"24","bicis_enganchadas":"3","bases_libres":"15","porcentaje":62.5},{"idestacion":"163","nombre":"General Alvarez Castro","numero_estacion":"126","direccion":"C\/General Alvarez Castro c\/v C\/Eloy Gonzalo","latitud":"40.4344731","longitud":"-3.7015686","activo":"1","luz":"0","no_disponible":"0","numero_bases":"24","bicis_enganchadas":"3","bases_libres":"15","porcentaje":62.5},{"idestacion":"164","nombre":"General Martinez Campos","numero_estacion":"125","direccion":"c\/Fdez de la Hoz con General Martinez Campos","latitud":"40.4352850","longitud":"-3.6948626","activo":"1","luz":"0","no_disponible":"0","numero_bases":"24","bicis_enganchadas":"2","bases_libres":"12","porcentaje":50},{"idestacion":"165","nombre":"P\u00baCatellana-Glta Emilio Castelar","numero_estacion":"141","direccion":"Paseo Castellana-Glorieta Emilio Castelar","latitud":"40.4355143","longitud":"-3.6892368","activo":"1","luz":"2","no_disponible":"0","numero_bases":"12","bicis_enganchadas":"4","bases_libres":"8","porcentaje":66.666666666667},{"idestacion":"166","nombre":"Diego de Leon 52","numero_estacion":"143","direccion":"C\/Diego de Leon 52","latitud":"40.4345973","longitud":"-3.6784920","activo":"1","luz":"0","no_disponible":"0","numero_bases":"24","bicis_enganchadas":"2","bases_libres":"12","porcentaje":50},{"idestacion":"167","nombre":"Castellana 42","numero_estacion":"142","direccion":"Paseo Castellana 42","latitud":"40.4334087","longitud":"-3.6879154","activo":"1","luz":"0","no_disponible":"0","numero_bases":"24","bicis_enganchadas":"1","bases_libres":"22","porcentaje":91.666666666667},{"idestacion":"168","nombre":"Fernando Catolico","numero_estacion":"127","direccion":"C\/Fernando el Catolico 19","latitud":"40.4338516","longitud":"-3.7084390","activo":"1","luz":"1","no_disponible":"0","numero_bases":"24","bicis_enganchadas":"7","bases_libres":"4","porcentaje":16.666666666667},{"idestacion":"169","nombre":"Manuel Silvela","numero_estacion":"124","direccion":"C\/Manuel Silvela 20","latitud":"40.4309524","longitud":"-3.6993465","activo":"1","luz":"0","no_disponible":"0","numero_bases":"24","bicis_enganchadas":"4","bases_libres":"13","porcentaje":54.166666666667},{"idestacion":"170","nombre":"Juan Bravo 50","numero_estacion":"144","direccion":"C\/Juan Bravo 50","latitud":"40.4323655","longitud":"-3.6758555","activo":"1","luz":"0","no_disponible":"0","numero_bases":"24","bicis_enganchadas":"4","bases_libres":"15","porcentaje":62.5},{"idestacion":"171","nombre":"Ortega y Gasset 87","numero_estacion":"145","direccion":"C\/Ortega y Gasset 87","latitud":"40.4298870","longitud":"-3.6712823","activo":"1","luz":"0","no_disponible":"0","numero_bases":"24","bicis_enganchadas":"3","bases_libres":"14","porcentaje":58.333333333333},{"idestacion":"172","nombre":"Colombia","numero_estacion":"160","direccion":"C\/Colombia 7","latitud":"40.4572466","longitud":"-3.6763439","activo":"1","luz":"1","no_disponible":"0","numero_bases":"24","bicis_enganchadas":"15","bases_libres":"0","porcentaje":0},{"idestacion":"173","nombre":"Paseo Habana 63","numero_estacion":"159","direccion":"Paseo de la Habana 63","latitud":"40.4543852","longitud":"-3.6835926","activo":"1","luz":"0","no_disponible":"0","numero_bases":"24","bicis_enganchadas":"5","bases_libres":"15","porcentaje":62.5}],"success":1,"message":"OK!"}


# historial de usuario
POST http://helena.bonopark.es:16080/app/app/functions/get_historial_rutas_usuario.php HTTP/1.1
{"id_security":"419ddc432385b43efba7e37b485aa87a1259717fde7dc04d5ac301cccdec7203","id_auth":"012345678901234567890123456789","dni":"123456789z"}

{"rutas":[],"success":0,"message":"No hay rutas!"}






# posible marca de android al servicio de play para indicarle que la conexion no es segura
http://216.58.211.238/generate_204

genera un error 9xx indicando que no ha podido descargarse la app



